\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper,left=30mm,right=30mm,top=15mm,bottom=15mm]{geometry}
\usepackage{graphicx,url}
\usepackage{color,comment, pifont}
\usepackage{amssymb}

\begin{comment}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[francais]{babel}
\end{comment}

\title{Lógica Matemática -- Trabalho Final -- 2015-1}
\author{Rogério Eduardo da Silva, Claudio Cesar de Sá}
\date{\today}

\graphicspath{{/figures/}}   
\DeclareGraphicsExtensions{{.jpg},{.png}}


\begin{document}
\maketitle

\begin{flushleft}





\vspace{0.5cm}
\ding{224}  {\bf \textcolor{green}{Neste semestre, o enunciado dos problemas voces vão ler no site oficial, de onde os problemas se propõem.}}


\vspace{0.5cm}
\ding{224} {\bf \textcolor{red}{Leiam atentamente as
instruções que se seguem.}}


\vspace{0.5cm}
\ding{224} Tarefa: Implementar \textbf{02} (dois) dos  \textbf{03} (três)  problemas dos problemas propostos abaixo.\\
Entrega: \textcolor{red}{a definir data e forma com Prof. Rogério} \\ 

\vspace{0.5cm}
\ding{224} Implementação em SWI-Prolog ou Eclipse (www.eclipseclp.org) (ver a apostila do curso)\\

\vspace{0.5cm}
\ding{224} Além do código, um programa por arquivo, as entradas e saídas com os testes de seus programas devem vir logo no início do seu código,  sob forma de cometários \textbf{\texttt{/* ......minhas saídas e testes.......*/}}. Resumindo: 
\textcolor{magenta}{\textbf{as entradas e saídas devem vir COMENTADAS no código fonte}}.\\

\vspace{0.5cm}
\ding{224} Os testes exaustivos no próprio código fonte vão demonstrar que seu programa está fazendo o que se solicita.

\vspace{0.5cm}
\ding{224} Logo, no início do seu código fonte
\textcolor{magenta}{\textbf{as entradas e saídas devem vir COMENTADAS}},
e claro o seu nome e a sua turma.

\vspace{0.5cm}
\ding{224} Inclua a saídas do programa e seu tempo de execução (\textbf{\textcolor{green}{isto vai assegurar que não existam cópias de código}}). Há exemplos de como se calcula tempo de execução.

\vspace{0.5cm}
\ding{224} Regras para dar nome aos seus arquivos individuais (seu código fonte):

\begin{enumerate}
  \item \textcolor{magenta}{\textbf{seu\_nome\_nome\_do\_problema.txt}} ou 
  \textcolor{magenta}{\textbf{seu\_nome\_nome\_do\_problema.pl}}. Se tiver o nome do seu colega junto, inclua-o neste padrão.
  
  \item \textcolor{magenta}{\textbf{JAMAIS DEIXE ESPAÇOS EM BRANCO NO NOME DO ARQUIVO}}, perderás 0,5 (pts) por esta exigência.
\end{enumerate}


\vspace{0.5cm}
\ding{224} Alguns fontes e materiais de apoio estão em:
 \url{https://www.dropbox.com/home/cursos/lma/exercicios_prolog} e \\
  \url{http://www2.joinville.udesc.br/~coca/index.php/Main/LogicaMatematica}


\vspace{0.5cm}
\ding{224} \textbf{\textcolor{magenta}{Não se impressione pela classificação da dificulade do problema no site. O que é difícil para o homem, pode ser fácil para máquina!}}

\end{flushleft}

\begin{enumerate}
\setlength\itemsep{0.1cm}
\item Dicas de como se resolve manualmente:\\
\url{http://www.valdiraguilera.net/problema-de-logica-esquema.html}

\item Há exemplos bem detalhados do semestre passado

\item Use a lista da disciplina para as dúvidas ou procure os professores \textbf{pessoalmente}

\item Para que o \textit{código de honra} (evitar cópias de trabalhos) seja mantido, troquem os nomes dos personagens das estórias abaixo, por seus nomes e/ou de suas família/amigos etc. 

\end{enumerate}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newpage

\begin{center}
\fbox{\fbox{{\Huge \textbf{\hskip 1cm AVISO\hskip 1cm}}}}

\vskip 2cm
{\Large
Para turma B, do professor Claudio, quando formos ao laboratório, \textbf{\textcolor{magenta}{nem pensem em atacar estes problemas de imediato}}. Poderá ser frustrante para alguns. Voces deverão começar com os exercícios de sala de aula e os do site. Um passo de cada vez!
}
\vskip 2cm
\end{center}

Algumas fontes alternativas de aprendizado s\~ao:

\begin{enumerate}

\item  \url{https://www.dropbox.com/home/cursos/lma/exercicios_prolog}

\item Alguns outros Prologs:  \url{http://www.thefreecountry.com/compilers/prolog.shtml}

\item Prolog on-line: \url{http://www.tutorialspoint.com/execute_prolog_online.php}. Simplesmente: \textbf{\textcolor{magenta}{Fantástico!}}

 \item No seu telefone (\emph{smartphone}) instale: Jekejeke Prolog (nenhuma semelhança com o time local), tanto faz o Runtime ou o Development (este vem com 
 \emph{debugger}, ótimo para aprender de verdade)
 
 \item Alguns exemplos no meu GitHub de Prolog

\end{enumerate}
\newpage
\tableofcontents


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Recital de Poesia}

 Fonte do problema proposto:\\
 \url{http://rachacuca.com.br/logica/problemas/recital-de-poesia/}
 (tem a montagem da tabela para irem entendendo e depurando o problema).\\


\vspace{1.5cm}
\ding{224} Sua tarefa é associar todas essas informações a partir dessas dicas dadas e deduzir o que problema solicita. Acompanhe o andamento de sua solução pela fornecida no site.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Carros no Estacionamento}

 Fonte do problema proposto:\\
 \url{http://rachacuca.com.br/logica/problemas/carros-no-estacionamento/}
 (tem a montagem da tabela para irem entendendo e depurando o problema).\\


\vspace{1.5cm}
\ding{224} Sua tarefa é associar todas essas informações a partir dessas dicas dadas e deduzir o que problema solicita. Acompanhe o andamento de sua solução pela fornecida no site.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newpage
\section{Festival de Bandas}

 Fonte do problema proposto:\\
 \url{http://rachacuca.com.br/logica/problemas/festival-de-bandas/}
 (tem a montagem da tabela para irem entendendo e depurando o problema).\\

\vspace{1.5cm}
\ding{224} Sua tarefa é associar todas essas informações a partir dessas dicas dadas e deduzir o que problema solicita. Acompanhe o andamento de sua solução pela fornecida no site.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
